+++
title = "Законы Ньютона"
weight = 4

[extra]
math = true
+++

1. Изолированная материальная точка
На такую точку не действуют сиа
R -> infty
2. ИСО
Земля не ИСО.
Система отсчета в который тело покоится

### Второй закон ньютона
В инерциальной системе отсчета движутся точки с ускорением  пропрциональными действующих на них силам.

### Третьей закон 
Cила равна по модулю действия первого тела на вторую и второго на первую

Для задачи трех тел не возможно получить точное решение.
Анри Пуанкаре приближенные решение

В квантовой механике
$$
\Delta[x]\Delta{p}_x\ll h
$$
Принцип неопределенности Гейзенберга

## Экстремум Лапласса
ОТО - 2 тел
КЭД - 1 тел
КТП 
> вауум не пустота, а нулевые колебания

## Принцип относительности Галилея

преобразование галилея

$$
r(t)=r'(t)+v_{0'}(t)
$$

Закон сложение скоростей
$$
v= v'(t)+v_{0'}
$$

Понятие об интегралах
$$
m\ddot{x}=F_x(x,y,\dot{x},\dot{y},\dot{z},t) \\\\
m\ddot{y}=F_x(x,y,\dot{x},\dot{y},\dot{z},t) \\\\
m\ddot{z}=F_x(x,y,\dot{x},\dot{y},\dot{z},t) 
$$
+ initial conduction

$$
x(t)= x(t,c_1,c_2,c_3,c_5,c_6) \\\\
m\dot{x}=F_x(x,y,z,\dot{x},\dot{y},\dot{z},t,c_1)=c_1(t,\vec{r},\vec{v})=I
$$
> I - первый интеграл движения

## Аддитивные интегралы движения
$$
E,\vec{P},\vec{M}
$$

## закон изменение и импульса мат. точки
$$
dp/dt = F
$$

$$
F = 0, p = 0, p =const
$$

$$
\dot{p_x} = F_x\\\\
\dot{p_y} = F_y\\\\
\dot{p_z} = F_z
$$

Если проекция силы равна нулю, то проекция оси сохраняется

$$
M = [\vec{r}\times \vec{p}];\quad M = L
$$

Центральные силы
1. Гравитационные 
2. Другие

$$
m dr\cdot dv/dt = F dr
d(mv^2/2)=F dr = \delta A
T_2-T_2 = \int{\vec{F} d\vec{r}}
$$
